
const QUIZ_CONTENT_PRO = {
  title: "名詞・代名詞",
  subject: "pink",
  data: [
      {
        id: "01",
        question: "次の代名詞の中から、人称代名詞を選べ。",
        answers: ["私", "これ", "ここ", "そっち"],
        correct: "私",
        hint: "",
        explanation: "<ruby>人称<rt>にんしょう</rt></ruby>代名詞は人を指し示す言葉だよ。「私」は自分を指し示す言葉だね。",
        image: ""
      },
      {
        id: "02",
        question: "次の代名詞の中から、指示代名詞でないものを選べ。",
        answers: ["誰", "あれ", "そこ", "こちら"],
        correct: "誰",
        hint: "",
        explanation: "指示代名詞は物や場所、方向を指し示す言葉だよ。「誰」は人称代名詞だね。",
      },
      {
        id: "03",
        question: "「牛乳」の名詞の種類を選べ。",
        answers: ["普通名詞", "固有名詞", "数詞", "指示代名詞"],
        correct: "普通名詞",
        hint: "",
        explanation: "普通名詞は一般のものの名を表したものだよ。",
        image: ""
      },
      {
        id: "04",
        question: "「徳川家康」の名詞の種類を選べ。",
        answers: ["普通名詞", "固有名詞", "数詞", "人称代名詞"],
        correct: "固有名詞",
        hint: "",
        explanation: "固有名詞は人名や地名など特定のものの名を表したものだよ。",
        image: ""
      },
      {
        id: "05",
        question: "「五百人」の名詞の種類を選べ。",
        answers: ["普通名詞", "人称代名詞", "数詞", "指示代名詞"],
        correct: "数詞",
        hint: "",
        explanation: "数詞はものの数量や順序を表す名詞だよ。",
        image: ""
      },
      {
        id: "06",
        question: "「富士山」はどの種類の名詞ですか？",
        answers: ["普通名詞", "数詞", "代名詞", "固有名詞"],
        correct: "固有名詞",
        hint: "",
        explanation: "「富士山」は特定の山の名前で、固有名詞だよ。",
        image: ""
      }, 

      {
        id: "07",
        question: "次の（　）はどの種類の名詞か選べ<br>（どちら）に行かれますか？",
        answers: ["人称代名詞", "指示代名詞", "普通名詞", "固有名詞"],
        correct: "指示代名詞",
        hint: "",
        explanation: "「どちら」は物や場所、方向を指し示す言葉で、指示代名詞だよ。",
        image: ""
      },
      {
        id: "08",
        question: "次の（　）はどの種類の名詞か選べ<br>（誰）が来ましたか？",
        answers: ["人称代名詞", "指示代名詞", "普通名詞", "固有名詞"],
        correct: "人称代名詞",
        hint: "",
        explanation: "「誰」は人を指し示す言葉で、人称代名詞だよ。",
        image: ""
      },
      {
        id: "09",
        level: "hard",
        question: "次の（　）はどの種類の名詞か選べ<br>（こちら）は私がお世話になった佐藤さんです。",
        answers: ["人称代名詞", "指示代名詞", "普通名詞", "固有名詞"],
        correct: "人称代名詞",
        hint: "こちらは何を指し示しているかな？",
        explanation: "「こちら」「あちら」は敬語的に人を指し示すことがあるよ。人を指しているなら人称代名詞だよ。",
        image: ""
      },
      {
        id: "10",
        level: "hard",
        question: "次の（　）のうち、代名詞を選べ。",
        answers: ["（どう）なってるんだ", "（この）本は軽い", "（そこ）で待ってて", "（こんなに）安いなんて"],
        correct: "（そこ）で待ってて",
        hint: "",
        explanation: "「どう」は副詞、「この」は「本」を詳しくする連体詞、「こんなに」は「こんなだ」が活用した形容動詞だよ。「そこ」は場所を指し示す代名詞だね。名詞を指し示しているか考えよう。",
        image: ""
      }
    ]
  
}
export default {
  japanesePro28: QUIZ_CONTENT_PRO,
};

